**似鯔銀漢魚科**為[輻鰭魚綱](../Page/輻鰭魚綱.md "wikilink")[銀漢魚目的其中一](../Page/銀漢魚目.md "wikilink")[科](../Page/科.md "wikilink")。

## 分布

本鱼广泛澳洲东部之溪流域，最南可达到雪梨。

## 特征

本鱼体适度延长，侧扁；嘴小，略垂直；前主上腭之后部齿较长，于口闭合时会外露；第一背鳍起点在胸鳍末端以前，具3至6棘；第二背鳍具1棘棘6至10枚软条；臀鳍之起点在第一背鳍末端之下方，具1棘及9至12枚软条；胸鳍尖形，尾鳍开叉；无侧线，一纵列鳞具25至31枚。雌雄异形，雄鱼背鳍、臀鳍及腹鳍之前方各鳍条成丝状延长；在春夏之繁殖季节，体色会变成鲜艳之黄色。雄鱼体长可达7公分。

## 生态

本鱼栖息范围自纯海洋至纯淡水均有，通常于河口之红树林较多。为观赏性之淡水鱼，最适水温为22℃\~26℃，喜好咸性而偏向略硬之水质，饵料除硬而大之人工饲料外均可。本鱼体态优雅，宜单种饲养；繁殖不太困难，成熟的亲鱼在水草中产下一个个卵并受精，卵会以附着丝著于鱼巢，产卵的数目依雌鱼之年龄及体状而异，此产卵行动会持续数周之久。卵在水温26℃，14日可孵化，刚孵化之仔鱼即可进食。

## 经济利用

作为观赏性淡水鱼。

## 分類

**鯔銀漢魚科**其下分3個屬，如下：

### 瓊銀漢魚屬(*Kiunga*)

  - [巴氏瓊銀漢魚](../Page/巴氏瓊銀漢魚.md "wikilink")(*Kiunga ballochi*)
  - [布氏瓊銀漢魚](../Page/布氏瓊銀漢魚.md "wikilink")(*Kiunga bleheri*)

### 似鯔銀漢魚屬(*Pseudomugil*)

  - [康妮似鯔銀漢魚](../Page/康妮似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil connieae*)
  - [青背似鯔銀漢魚](../Page/青背似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil
    cyanodorsalis*)
  - [叉尾似鯔銀漢魚](../Page/叉尾似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil furcatus*)
  - [格氏似鯔銀漢魚](../Page/格氏似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil gertrudae*)
  - [黏滑似鯔銀漢魚](../Page/黏滑似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil inconspicuus*)
  - [伊凡似鯔銀漢魚](../Page/伊凡似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil ivantsoffi*)
  - (*Pseudomugil luminatus*)
  - [巴布亞似鯔銀漢魚](../Page/巴布亞似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil majusculus*)
  - [蜜似鯔銀漢魚](../Page/蜜似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil mellis*)
  - [新畿內亞似鯔銀漢魚](../Page/新畿內亞似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil
    novaeguineae*)
  - [沼棲似鯔銀漢魚](../Page/沼棲似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil paludicola*)
  - [帕氏似鯔銀漢魚](../Page/帕氏似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil paskai*)
  - [透明似鯔銀漢魚](../Page/透明似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil pellucidus*)
  - [網紋似鯔銀漢魚](../Page/網紋似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil reticulatus*)
  - [似鯔銀漢魚](../Page/似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil signifer*)
  - [澳大利亞似鯔銀漢魚](../Page/澳大利亞似鯔銀漢魚.md "wikilink")(*Pseudomugil tenellus*)

### 泉生銀漢魚屬(*Scaturiginichthys*)

  - [紅鰭泉生銀漢魚](../Page/紅鰭泉生銀漢魚.md "wikilink")(*Scaturiginichthys
    vermeilipinnis*)

## 參考資料

1.  [臺灣魚類資料庫](http://fishdb.sinica.edu.tw/AjaxTree/tree.php)

[\*](../Category/鯔銀漢魚科.md "wikilink")